NNAMDI AZIKIWE UNIVERSITY - FREQUENTLY ASKED QUESTIONS (FAQ)

GENERAL QUESTIONS:

Q: What is UNIZIK?
A: Nnamdi Azikiwe University (UNIZIK or NAU) is a Federal university in Nigeria with its main campus in Awka, Anambra State. It was named after Dr. Nnamdi Azikiwe, the first President of Nigeria.

Q: Where is UNIZIK located?
A: UNIZIK has three main campuses: Awka (main campus and state capital), Nnewi (College of Health Sciences), and Agulu (Faculty of Pharmacy), all in Anambra State.

Q: What is UNIZIK's motto?
A: "Discipline, Self Reliance, Excellence"

Q: Is UNIZIK a federal or state university?
A: UNIZIK is a federal university owned and operated by the Federal Government of Nigeria (taken over from Anambra State in 1992).

ADMISSION QUESTIONS:

Q: What is the JAMB cut-off for UNIZIK?
A: The minimum JAMB score for Post-UTME eligibility is usually 160. However, 200+ is often required for competitive courses like Medicine, Law, Pharmacy, and Engineering. Actual admission is based on aggregate scores which are much higher.

Q: Does UNIZIK accept two sittings for O'Level?
A: Yes, UNIZIK accepts relevant O'Level credits obtained in not more than two (2) sittings from recognized examination bodies (WAEC, NECO, NABTEB, GCE).

Q: Is Post-UTME compulsory for UNIZIK?
A: Yes, all candidates must participate in the UNIZIK Post-UTME screening exercise, which is usually a Computer Based Test (CBT).

Q: How do I apply for UNIZIK admission?
A: First, register for JAMB and choose UNIZIK as your first choice. After UTME, wait for UNIZIK to announce Post-UTME registration, then apply through the UNIZIK portal.

Q: What are the O'Level requirements?
A: Minimum of 5 O'Level credit passes in relevant subjects, including English Language and Mathematics, obtained in not more than two sittings. Specific subject requirements vary by course.

FEES AND PAYMENT QUESTIONS:

Q: How much are UNIZIK school fees?
A: School fees vary by faculty and level. Fresh students typically pay ₦70,000 - ₦130,000+ per session. Professional courses like Medicine, Law, Engineering, and Pharmacy are at the higher end. Returning students pay slightly lower.

Q: How do I pay school fees?
A: Log into the UNIZIK Student Portal (https://my.unizik.edu.ng/), generate a Remita invoice (RRR), and pay online or at designated banks.

Q: What is the acceptance fee?
A: The acceptance fee is around ₦40,000 - ₦50,000 (check your admission letter for the exact amount). It is non-refundable and paid to secure your admission.

Q: Can I pay fees in installments?
A: Check with the Bursar's Office for current installment payment policies. Payment schedules are set by the university.

CAMPUS LIFE QUESTIONS:

Q: How many campuses does UNIZIK have?
A: Three main campuses: Awka (main), Nnewi (Medicine/Health Sciences), and Agulu (Pharmacy).

Q: Does UNIZIK provide hostel accommodation?
A: Yes, UNIZIK provides hostel accommodation on Awka and Nnewi campuses. However, accommodation is often limited compared to student population. Many students use private hostels near the campuses.

Q: Is there transportation between campuses?
A: Yes, inter-campus transportation services are available between Awka, Nnewi, and Agulu campuses.

Q: Is there a library at UNIZIK?
A: Yes, the main library is the Festus Aghagbo Nwako Library on the Awka campus. There are also libraries at Nnewi (Medical Library) and Agulu (Pharmaceutical Sciences Library), plus faculty/departmental reading rooms.

Q: Is there a teaching hospital?
A: Yes, Nnamdi Azikiwe University Teaching Hospital (NAUTH) is located at the Nnewi campus.

ACADEMIC QUESTIONS:

Q: What is the UNIZIK student portal?
A: The UNIZIK Student Portal (https://my.unizik.edu.ng/) is used for most academic processes including course registration, fee payment, and result checking.

Q: How do I register for courses?
A: After paying school fees, log into the UNIZIK portal, navigate to Course Registration, select your courses based on your curriculum, submit, and print your course form for validation.

Q: How do I check my results?
A: Log into your profile on the UNIZIK Student Portal. Results are typically released online 4-8 weeks after examinations.

Q: What faculties does UNIZIK have?
A: UNIZIK has 14 faculties including Agriculture, Arts, Basic Medical Sciences, Biosciences, Education, Engineering, Environmental Sciences, Health Sciences & Technology, Law, Management Sciences, Medicine, Pharmaceutical Sciences, Physical Sciences, and Social Sciences.

Q: Does UNIZIK use CBT for exams?
A: UNIZIK uses both written examinations and Computer Based Tests (CBT) for some courses. Biometric verification is often used for exam access.

Q: What is biometric capturing?
A: Biometric capturing is the registration of your fingerprints and photo for ID card processing and exam validation. It is mandatory for all students.

PRACTICAL QUESTIONS:

Q: How do I get to UNIZIK from other parts of Nigeria?
A: Awka is accessible by road from major cities. The nearest airport is Enugu (about 1 hour away). Local transportation (buses, taxis, keke) is available within Awka.

Q: What should I bring for resumption?
A: Essential items include admission documents, personal clothing, toiletries, bedding (check hostel requirements), study materials, laptop (recommended), and adequate funds for personal expenses.

Q: Are there banking facilities on campus?
A: Yes, there are banking facilities and ATM machines on campus for student convenience.

Q: Do I need to attend classes on different campuses?
A: It depends on your program. Most programs are on Awka campus. Medicine and Health Sciences students attend classes at Nnewi. Pharmacy students attend classes at Agulu.

CONTACT AND SUPPORT QUESTIONS:

Q: How do I contact UNIZIK?
A: 
- Website: https://unizik.edu.ng/
- Email: info@unizik.edu.ng
- Admissions: admissions@unizik.edu.ng
- Portal: https://my.unizik.edu.ng/

Q: Where can I check my admission status?
A: Check your admission status via the UNIZIK portal or JAMB CAPS.

Q: Who do I contact for academic issues?
A: Contact your Head of Department, Level Coordinator, or the Academic Affairs office at academic@unizik.edu.ng

Q: Who do I contact for fee-related issues?
A: Contact the Bursar's Office at bursar@unizik.edu.ng

SPECIAL FEATURES:

Q: What makes UNIZIK unique?
A: UNIZIK is distinguished by:
- Named after Nigeria's first President
- Strong engineering and sciences programs
- Three campuses with specialized facilities
- NAUTH Teaching Hospital
- ICT-driven university system
- Research-focused institution
- Diverse academic programs

Q: Are there research opportunities?
A: Yes, UNIZIK has various research centers and institutes. Students can participate in research projects, especially at postgraduate level.

Q: Does UNIZIK offer postgraduate programs?
A: Yes, UNIZIK has a School of Postgraduate Studies offering Master's and PhD programs across various disciplines.

IMPORTANT REMINDERS:

1. Always verify information from official UNIZIK sources
2. Check the university website regularly for updates
3. Keep all admission and payment documents safe
4. Complete biometric registration when required
5. Maintain good academic standing
6. Adhere to all university rules and regulations
7. Meet all deadlines
8. Keep copies of all receipts and documents
9. Check your campus location for classes

FOR MORE INFORMATION:
- Website: https://unizik.edu.ng/
- Email: info@unizik.edu.ng
- Portal: https://my.unizik.edu.ng/

Last Updated: 2024/2025 Academic Session
Note: Information is subject to change. Always verify from official sources.
